容海恩老公：美國立法在即，北京林鄭急施緩兵之計

作者為港大講師-容海恩老公

反送中運動進入第12周後，特首林鄭月娥昨天終於正式宣布撤回修訂《逃犯條例》。政府對於反送中抗爭運動過去一向態度強硬，林鄭突然放軟身段，從她8月下旬起的眾多動作和搖擺不定的方針，早可看出端倪，這與美國國會議員提出的《香港人權與民主法案2019》有莫大關係。

近日，相關的美國參、眾兩院領袖和議員相繼呼籲在9月9日復會後盡快通過《香港人權與民主法案》。筆者認為這是林鄭月娥在8月24日還在會晤政界、教育界和宗教等領袖，進行構建對話平台的預備會議，但到了27日卻態度一轉，在見記者時沒有否認會考慮引用《緊急法》，並於30和31日採取強硬行動的重要關鍵。

在此之前，北京及港府一直都認為時間在自己一方，因此不介意以消耗戰來應付示威衝突，但隨着訪美的立法會議員回港，讓政府得悉《香港人權與民主法案》非但一定會通過，而且更可能在9月9日國會復會後優先推動（涂謹申表示不會晚於11月通過），令北京及林鄭知道「死線」已迫在眉睫，務必要在法案進入討論之前穩住局勢，以免落入美國口實，連帶影響中美貿易談判。

為此，《環球時報》已搶先於9月3日發表社評，形容法案是惡意干涉中國內政的霸權法案，但強調中國有能力應變，中國命運不會掌握在華盛頓手中，而且肯定會全面報復。同日，國務院港澳辦亦召開記者會，新聞發言人楊光直指反修例示威已變質，目的是要癱瘓特區政府、奪取特區管治權，有人想把香港變為獨立或半獨立實體，以高度自治、港人治港之名，最終使一國兩制名存實亡，同時也就雙普選事先劃下底線，表示將來重啟政改，都要符合《基本法》和人大常委會決定。

這幾點針對管治權和雙普選的言論，除了是應對驟然而至的《香港人權與民主法案》之外，實在不作他想，明顯北京是免得法案一出台後，被殺個猝不及防。

另一方面，8月30和31日的抓捕行動與警方的強硬處理手法，並沒有收到預期的震懾效果，反而令示威衝突越演越烈，並蔓延到學生的罷課行動上。如此一來，北京及林鄭對9月開學可令反送中運動稍為平靜下來的期望，至此完全落空。北京及林鄭唯有作出策略性轉進的決定，以趕上在美國國會9月9日復會前，平息部份民憤，期望紓緩部份國際社會和媒體的壓力，令立法工作可先緩一緩。

至於林鄭有關辭職的錄音被洩露，可能是劇本的一部份，也可能是林鄭的權謀，迫使北京盡快為她解套，但怎樣也好，也無改北京及林鄭須盡速應付《香港人權與民主法案》的這一點。

北京和特區政府對反送中運動經過了兩個多月的暴烈打擊後，現在在策略上總算是回歸基本步——一步一步拆散運動的支持者，將暴力示威者邊緣化——其實除此之外也別無選擇。所以現在先回應示威者的五大訴求中的一項，看情況後再決定是否再作讓步，並且在過程中繼續爭取民意。

雖然「五大訴求，缺一不可」的呼聲仍然響遍全城，但正式宣佈撤回修例無疑是令人鼓舞的消息：抗爭一方在運動進行近三個月後也需要一個階段性成果，令他們不致於進退失據或繼續將運動無限升級，同時也有利於他們將焦點漸漸轉移到區議會選舉和雙普選等議題上。事實上，只要一日美國因素還在，這場火還是一直會燒下去，直到一個新的權力平衡出現為止，在過程中，北京和特區政府依然會十分被動。

香港基本法的最終目標就是要實現普選。1997年後的10年，即2007實現普選--北京違背諾言。
2012，香港推動民主選舉，北京2次拒絕。但承諾2017特首民主普選。2020 立法會全體普選。
2017 特首民主選舉第3次違背承諾。
2019 香港民主選舉的預定日期也沒有了！

陰公 條友 無名無姓

又話 死棋？
人唔笑狗都吠

Link?

姓名:容海恩老公
別名:袁彌明呀哥

袁彌明大佬

吓佢有名架咩？

蘋果

一人企一邊，你兩老婆玩晒喇